

## Opgave 1

- a) • *Basisstap:  $n = 1$*

Te bewijzen:  $a_1 > a_0$ . We weten  $a_0 = \log_2(12)$ , en  $a_1 = a_{0+1} = \log_2(a_0 + 12) = \log_2(\log_2(12) + 12)$ .

Nu moeten we laten zien dat:

$$\log_2(\log_2(12) + 12) > \log_2(12)$$

Merk op dat  $3 < \log_2(12)$  als we dit gebruiken dan:

$$\log_2(\log_2(12) + 12) > \log_2(3 + 12) > \log_2(12)$$

We kunnen hier dus aflezen dat  $\log_2(15) > \log_2(12)$  omdat  $\log_2$  strikt stijgend is, en omdat  $\log_2(15) < \log_2(\log_2(12) + 12)$ . Via transitiviteit van ordening  $>$  geldt:

$$\log_2(\log_2(12) + 12) > \log_2(12) \iff a_1 > a_0$$

- *Inductie-hypothese:*

We nemen aan dat de stelling voor  $n = k$  geldt ofwel dat  $a_k > a_{k-1}$ . Vanuit de inductie-hypothese bouwen we naar de volgende termen.

$$a_k > a_{k-1}$$

$$a_k + 12 > a_{k-1} + 12$$

$$\log_2(a_k + 12) > \log_2(a_{k-1} + 12)$$

Merk op dat dit overeen komt met de definitie van  $a_{k+1}$  en  $a_k$ , en dus:

$$\log_2(a_k + 12) > \log_2(a_{k-1} + 12) \iff k + 1 > k$$

## Opgave 2

- a)